Title: Ravensword 2
Date: 2016-02-28 10:37:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: jeu video
      android

<em>Ceci est un article que j'avais commencé à écrire il y a quelques mois. J'ai été contraint de l'abandonner à cause de la perte du jeu. Cependant, j'ai réinstallé ce dernier. Je vais donc pouvoir terminer cette petite critique.</em>

C'est l'heure de la présentation d'un jeu tient ! Aujourd'hui, ce sera Ravensword 2 : Shadowlands, disponible sur Android, iOS et même PC (sur Steam). Je n'ai pas encore finit le jeu (il n'est pas très long, mais je n'y joue que peu), mais j'ai pu voir ses principaux aspects. Comme vous le remarquerez, à part si vous souffrez de problèmes oculaires, je vais mettre plein d'image. Ça surchargera votre connexion avec un peu de chances.
Ravensword ressemble à The Elder Scrolls sur certains points, j'y reviendrai plus tard...

[caption id="" align="aligncenter" width="10" caption="Écran d&#039;accueil"]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422773985083.png"><img title="wp-1422773985083" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422773985083.png" /></a>[/caption]



L'écran titre est classique, mais vous remarquerez qu'il n'y a pas de mode multi-joueur. Ce jeu est purement solo, et pèse d'ailleurs 509 Mo. 

[caption id="" align="aligncenter" width="720" caption="Heureusement que j&#039;ai 16Go en interne !"]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422774369720.jpeg"><img title="wp-1422774369720" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422774369720.jpeg" /></a>[/caption]



La gestion des sauvegardes est assez bien faite, il en garde beaucoup. Il n'y a pas d'autosave, n'oubliez pas de sauvegarder souvent. Les temps de chargement sont corrects, pas trop long, bien que pas immédiat.

Maintenant, commençons par le commencement. 

<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775381584.png"><img title="wp-1422775381584" class="alignnone size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775381584.png" /></a>



Voici la première scène. Selon le scénario, vous êtes en train d'attaquer la dernière forteresse des elfes noirs. Par la suite, vous vous retrouverez être le seul survivant, et vous devrez récolter trois pierres pour retrouver la mythique Ravensword, qui permet de tuer le chef des démons. Un scénario somme toutes assez classique. Maintenant, reprenons le didacticiel. Une fois cette phase passée, il vous est demandé de choisir l'apparence de votre personnage. Il y a un choix assez varié, c'est appréciable.

[caption id="" align="aligncenter" width="10" caption="De base, vous ressemblez à ça."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775588846.png"><img title="wp-1422775588846" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775588846.png" /></a>[/caption]



[caption id="" align="aligncenter" width="10" caption="Mmh... Pas mal."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775672886.png"><img title="wp-1422775672886" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775672886.png" /></a>[/caption]



N'hésitez pas à prendre tout ce que vous pouvez sur la table. Comme cette dague que j'essaie. Vous pourrez les revendre par la suite, ou bien les placer dans votre maison.

<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775825536.png"><img title="wp-1422775825536" class="alignnone size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422775825536.png" /></a>



En haut à gauche, la touche pour accéder à l'inventaire, à côté de la barre de vie. Au milieu, le sens vers là où vous êtes tournés. Toujours en haut, mais à droite, le bouton servant à changer de vue, et si il est appuyé longtemps, à devenir un ninja ! A côté de ce bouton s'affiche aussi la barre d'énergie. En bas à droite, il y a les boutons de saut et d'attaque (si vous restez appuyés sur le bouton d'attaque, vous parez). Au milieux des boutons de sélection rapide (mettez-y un arc (ou toute autre arme de distance) et une épée (ou toute autre arme de corps à corps) quand vous en aurez, ainsi qu'un sifflet de monture et un sort).

[caption id="" align="alignnone" width="1280" caption="Voici l&#039;inventaire."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828066758.png"><img title="wp-1422828066758" class="alignnone size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828066758.png" /></a>[/caption]



Voici l'inventaire. Vous avez la possibilité de ne regarder que les armes, ou armures, ou le reste. Ce n'est pas totalement ergonomique, mais nous nous en contenterons.


[caption id="" align="aligncenter" width="1280" caption="Une grotte peuplée par des trolls."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422827996697.png"><img title="wp-1422827996697" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422827996697.png" /></a>[/caption]



Il s'agit du premier donjon. N'attaquez pas les Trolls lorsqu'ils sont plusieurs et tout ira bien. Machez la touche d'attaque afin de les empêcher de contre-attaquer. Récupérez et crochetez les coffres au passage.

[caption id="" align="alignnone" width="1280" caption="Chasser le sanglier permet de constituer un bon stock de nourriture."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828048115.png"><img title="wp-1422828048115" class="alignnone size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828048115.png" /></a>[/caption]



[caption id="" align="aligncenter" width="1280" caption="Rendez-vous compte : je suis mort pour faire cette capture d&#039;écran."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828128877.png"><img title="wp-1422828128877" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1422828128877.png" /></a>[/caption]

Faites attention aux ours, ils sont plutôt costauds, mais leur fourrure rapporte.

[caption id="" align="aligncenter" width="1280" caption="Oui, le système de serrure ressemble à celui de Skyrim."]<a href="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1423573679049.png"><img title="wp-1423573679049" class="aligncenter size-full" alt="image" src="http://57ombre101.files.wordpress.com/2015/02/wpid-wp-1423573679049.png" /></a>[/caption] 

Pour ouvrir les portes, il suffit d'utiliser un crochet, en le penchant (en bas à droite ça fonctionne souvent j'ai l'impression), puis en faisant tourner le loquet. Cependant, dans une maison, vous risquez d'avoir à tuer des gens...

Je ne vais pas ici raconter toute l'histoire (que je n'ai pas finie, mais j'en suis sur la fin, c'est assez court), mais de ce que j'ai vu, le jeu est assez complet sur le bestiaire. Une désagréable impression que tout est scripté persiste (notamment au niveau du loot). Le pouvoir du vent est un peu difficile à comprendre avec les explications du jeu (il faut maintenir appuyé). Je trouve aussi que les trucs coûtent assez chers par rapport au style de jeu (c'est pas cool de farmer trois heures pour pouvoir acheter un petit arc).

En bref, Ravensword 2 ressemble pas mal à un Skyrim pour Android. C'est pas trop mal, mais pas toujours parfait, les contrôles ne sont pas tout à fait adaptés. Bien que le jeu soit très lourd, il peu paraître un peu lourd, surtout quand vous pouvez voler à travers toute la carte tranquillement. Si vous aimez les RPGs 3D, c'est donc un bon jeu, mais pas indispensable.